共產黨：比較美國衝擊國會及衝擊香港立法會的不同評價就能看出當中的端倪和陰謀

外交部：美國對衝擊國會及衝擊香港立法會不同評價應深思

美國總統特朗普的支持者，衝擊國會大樓，反對參眾兩院確認拜登當選的選 舉人票結果，引發警民衝突，造成4人死亡，50多人被捕，引發國際關注；在北京，外交部發言人華春瑩表示，希望美國人民能盡快享有和平、穩定和安全，同時敦促各界深思，為何美國一些人士與媒體對前年香港修例風波中的暴力行為給予完全不同的評價。

華春瑩說，前年7月香港激進示威者，暴力衝擊及破壞香港立法會大樓，並襲擊警員，但香港警方保持高度克制和專業，沒有一個示威者死亡。現在美國的主流媒體眾口一詞譴責衝擊國會，稱之為“暴力事件”、“暴徒”、“極端分子”、“恥辱”，當年他們形容是香港“美麗的風景線”，把暴力示威者美化成“民主鬥士”。這種用詞的截然不同和背後的原因是令人深思。

原文網址：